% !TEX root = report.tex

\chapter{Maquette}
\section{Création}
Le \textit{mockup} a été créé à l'aide du service en ligne \textit{Figma}. Le fichier \codeword{.fig} associé au projet
est fourni en annexe avec ce rapport et sur le dépôt
Git\footnote{\href{https://gitlab.com/wolfiy/ticket-machine-redesign/-/raw/master/RATP.fig}{https://gitlab.com/wolfiy/ticket-machine-redesign/-/raw/master/RATP.fig}}.

\section{Justification}
Cette maquette a été créée en prenant en compte les habitudes actuelles des utilisateurs ainsi que les codes des écrans
tactiles (boutons, fonds, \dots) tout en voulant simplifier l'interface actuelle pour permettre à tous de la prendre en
main facilement.

De manière générale, un soin particulier a été apporté à l'utilisation des couleurs afin d'illustrer de manière claire
l'identité de marque de la RATP sur les automates à billets. 

L'utilisation de couleurs plus claires permet de faciliter la lecture sur des écrans situés en plein soleil.

La date et l'heure ont été ajoutés sur le haut de l'écran. Ceux-ci s'adaptent au format de la langue sélectionnée par
l'utilisateur. Pour éviter toute confusion potentielle (par exemple entre les formats jj/mm/AAAA et mm/jj/AAAA), le
format long à été sélectionné (le nom du mois est affiché en entier).

\subsection{Accueil et sélection de tickets}
L'interface a été aérée et les zones cliquables ont été clairement définies. Les \og boutons \fg{} ont été inspirés de
l'interface des automates des CFF et du design \textit{Material You} de \textit{Google}.

\subsection{Achat de tickets}
La vue d'achat de tickets à elle aussi été aérée. Un fond gris permet de séparer le résumé du reste de la page.
Idéalement, celui-ci devrait se redimensionner dynamiquement en fonction du contenu du panier d'achat. 

Un bouton d'édition est présent à droite du texte indiquant que la commande peut être modifiée, mais l'entièreté de la
ligne est cliquable pour faciliter l'accès aux personnes n'ayant pas l'habitude des écrans tactiles.

\subsection{Payement}
La page de payement contient un résumé de la commande ainsi qu'un bouton de retour en arrière. Des images permettent de
rapidement identifier si un émetteur de carte, un service de payement en ligne ou une certaine pièce de monnaie est
acceptée par l'automate.

\section{Maquette}
\subsection{Eléments de base}
Pour faciliter la création des vues sur \textit{Figma}, des morceaux d'interface ont été réalisés en amont.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/mockup-colors-logo.PNG}
    \caption{Logotype de la RATP et palette de couleur.}
    \label{fig:mockup-colors-logo}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/mockup-elements.PNG}
    \caption{Divers éléments d'interface (\textit{header}, boutons, labels).}
    \label{fig:mockup-elements}
\end{figure}

\subsection{Vues à vide}
Des modèles vides pour les vues ont aussi été réalisés:

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6389\linewidth]{figures/mockup-empty-ticket-selection.PNG}
    \caption{Sélection de billet vide.}
    \label{fig:mockup-empty-ticket-selection}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.639\linewidth]{figures/mockup-empty-ticket.PNG}
    \caption{Achat de billet vide.}
    \label{fig:mockup-empty-ticket}
\end{figure}

\subsection{Vues complétées}
Enfin, des versions complétées des vues ont été réalisée:

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-home.PNG}
    \caption{Ecran d'accueil.}
    \label{fig:mockup-home}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-ticket-selection.PNG}
    \caption{Sélection du type de ticket.}
    \label{fig:mockup-ticket-selection}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-ticket-simple.PNG}
    \caption{Achat de tickets simples.}
    \label{fig:mockup-ticket-simple}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-ticket-double.PNG}
    \caption{Achat de tickets valables sur plusieurs jours.}
    \label{fig:mockup-ticket-double}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-payment-selection.png}
    \caption{Sélection du moyen de payement.}
    \label{fig:mockup-payment-selection}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/mockup-payment-prompt.png}
    \caption{Payement de la commande.}
    \label{fig:mockup-payment-prompt}
\end{figure}